# SmallCinema

Система — інтернет вітрина **кінотеатру** з одним залом. 
В системі є **Розклад** показу фільмів на тиждень з 9:00 до 22:00 (початок останнього фільму) години.
**Незареєстрований користувач** може бачити розклад, вільні місця в залі та має можливість зареєструватися.
Користувачеві має бути доступне сортування записів в розкладі за **назвою** фільму, кількістю **вільних місць**,
**датою/часом** сеансу (за замовчуванням), а також фільтрація розкладу за **доступними до перегляду** фільмів.
**Зареєстрований користувач** повинен мати можливість придбати квиток на обраний сеанс.
**Адміністратор** може внести до розкладу новий фільм, скасувати фільм, переглянути відвідуваність залу.
---
### Вимоги до реалізації:

<ul>
<li> На основі сутностей предметної області створити класи, які їм відповідають.</li>
<li> Класи і методи повинні мати назви, що відображають їх функціональність, і повинні бути
рознесені по пакетам.</li>
<li> Оформлення коду має відповідати Java Code Convention.</li>
<li> Інформацію щодо предметної області зберігати у реляційній базі даних (в якості СУБД
рекомендується використовувати MySQL або PostgreSQL).</li>
<li> Для доступу до даних використовувати JDBC API із застосуванням готового або ж
розробленого самостійно пулу з'єднань.</li>
<li> Застосунок має підтримувати роботу з кирилицею (бути багатомовним), в тому числі при
зберіганні інформації в базі даних:
  <ul> <li>повинна бути можливість перемикання мови інтерфейсу;</li>
       <li>повинна бути підтримка введення, виведення і зберігання інформації (в базі даних),
        записаної на різних мовах;</li>
        <li>в якості мов обрати мінімум дві: одна на основі кирилиці (українська або російська),
        інша на основі латиниці (англійська).</li>
  </ul>
<li> Архітектура застосунка повинна відповідати шаблону MVC.</li>
<li>При реалізації бізнес-логіки необхідно використовувати шаблони проектування: Команда,
Стратегія, Фабрика, Будівельник, Сінглтон, Фронт-контролер, Спостерігач, Адаптер та ін.</li>
<li>Використовуючи сервлети і JSP, реалізувати функціональність, наведену в постановці
завдання.</li>
<li>Використовувати Apache Tomcat у якості контейнера сервлетів.</li>
<li>На сторінках JSP застосовувати теги з бібліотеки JSTL та розроблені власні теги (мінімум: один
тег custom tag library і один тег tag file).</li>
<li>Реалізувати захист від повторної відправки даних на сервер при оновленні сторінки
(реалізувати PRG).</li>
<li>При розробці використовувати сесії, фільтри, слухачі.</li>

<li> У застосунку повинні бути реалізовані аутентифікація і авторизація, розмежування прав
доступу користувачів системи до компонентів програми. Шифрування паролів заохочується.</li>
<li> Впровадити у проект журнал подій із використанням бібліотеки log4j.</li>
<li> Код повинен містити коментарі документації (всі класи верхнього рівня, нетривіальні методи
і конструктори).</li>
<li> Застосунок має бути покритим модульними тестами (мінімальний відсоток покриття 40%).
Написання інтеграційних тестів заохочуються.</li>
<li>Реалізувати механізм пагінації сторінок з даними.</li>
<li>Всі поля введення повинні бути із валідацією даних.</li>
<li> Застосунок має коректно реагувати на помилки та виключні ситуації різного роду (кінцевий
користувач не повинен бачити stack trace на стороні клієнта).</li>
<li> Самостійне розширення постановки задачі по функціональності заохочується! (додавання
капчі, формування звітів у різних форматах, тощо)</li>
<li> Використання HTML, CSS, JS фреймворків для інтерфейсу користувача (Bootstrap, Materialize,
ін.) заохочується!</li>
</ul>

---

###Технічні вимоги
<br>
 **Основні
<br>

- [x] Розклад на тиждень з 9:00 до 22:00.
<br>

 Незареєстрований користувач:

- [x] Бачить розклад.
- [x] Бачить вільні місця.
- [x] Може зареєструватись.
- [ ] Може сортувати фільми за:
   - назвою;
   - вільними місцями;
   - датою/часом сеансу (за замовчуванням);
- [x] Може фільтрувати фільми за доступністю до перегляду.
  
 Зареєстрований користувач:
 
- [x] Може купити квиток на обраний сеанс.

Адміністратор може:

- [x] Внести фільм до розкладу;
- [x] Видалити фільм з розкладу;
- [ ] Переглянути відвідуваність залу. 

 **Додаткові

- [x] У якості СУБД використовувати MySql або PostgreSQL.
- [x] Для доступу до даних використовувати JDBC API із застосуванням готового або самостійно розробленого пулу з'єднань.
- [x] Забезпечити багатомовність:
   - [x] повинна бути можливість перемикати мову інтерфейсу;
   - [x] повинна бути підтримка введення, виведення і зберігання інформаціі записаної на різних мовах;
   - [x] в якості мов обрати мінімум дві (одна з кирилицею і одна з латиницею).
- [x] Архітектура застосунка повинна відповідати шаблону MVC.
- [x] При реалізації бізнес-логіки необхідно використовувати шаблони проектування: Команда,
Стратегія, Фабрика, Будівельник, Сінглтон, Фронт-контролер, Спостерігач, Адаптер та ін.
- [x] Використовувати сервлети та JSP.
- [x] Використовувати Apache Tomcat у якості контейнера сервлетів.
- [ ] На сторінках JSP застосовувати теги з бібліотеки JSTL та розроблені власні теги (мінімум: один
      тег custom tag library і один тег tag file)...
   - [x] custom tag library.
   - [x] tag file.
 - [x] Реалізувати PRG.
 - [x] При розробці використовувати сессії, фільтри, слухачі.  
 - [x] У застосунку повинні бути реалізовані аутентифікація і авторизація, розмежування прав
 доступу користувачів системи до компонентів програми. Шифрування паролів заохочується.
    -[x] аутентифікація;
    -[x] авторизація;
    -[x] розмеження прав доступу;
    -[x] шифрування паролів;
- [x] Впровадити у проект журнал подій із використанням бібліотеки log4j.
- [x] Код повинен містити коментарі документації (всі класи верхнього рівня, нетривіальні методи
      і конструктори).
- [ ] Застосунок має бути покритим модульними тестами (мінімальний відсоток покриття 40%).
- [x] Застосунок має коректно реагувати на помилки та виключні ситуації різного роду (кінцевий
     користувач не повинен бачити stack trace на стороні клієнта).
- [x] Використання HTML, CSS, JS фреймворків для інтерфейсу користувача.

     